[{"ExamID":3959,"Question":"1. 公司清算完結時，清算人應於幾日內，造具清算期內收支表、損益表、連同各項簿冊，送監 察人審查並提請股東會承認？ (A)5 日 (B)15 日 (C)20 日 (D)30 日 ","Answer":"B","Year":110,"Quarter":3,"Name":"110年證券商業務員第3次證券交易相關法規與實務","Type":1,"Note":null},{"ExamID":3960,"Question":"2. 依公司法規定，股份有限公司之股東得自行召集股東臨時會之條件為何 ？ (A)繼續持有一個月以 上，持有已發行股數總數過 50% (B)繼續持有六個月以 上，持有已發行股數總數過 30% (C)繼續持有三個月以上，持有已發行股數總數過 40% (D)繼續持有三個月以 上，持有已發行股數總數過 50% ","Answer":"D","Year":110,"Quarter":3,"Name":"110年證券商業務員第3次證券交易相關法規與實務","Type":1,"Note":null},{"ExamID":3961,"Question":"3. 下列何者非為證券交易法所稱之有價證券 ？ (A)政府債券 (B)新股認購權利證書 (C)公司股票 (D)商業本票 ","Answer":"D","Year":110,"Quarter":3,"Name":"110年證券商業務員第3次證券交易相關法規與實務","Type":1,"Note":null},{"ExamID":3962,"Question":"4. 上市、上櫃公司每年應編製何種文件於股東常會分送股東？ (A)公開說明書 (B)財產目錄 (C)股東名冊 (D)年報 ","Answer":"D","Year":110,"Quarter":3,"Name":"110年證券商業務員第3次證券交易相關法規與實務","Type":1,"Note":null},{"ExamID":3963,"Question":"5. 公開發行公司獨立董事兼任其他公開發行公司獨立董事不得逾多少家？ (A)1 家 (B)3 家 (C)5 家 (D)10 家 ","Answer":"B","Year":110,"Quarter":3,"Name":"110年證券商業務員第3次證券交易相關法規與實務","Type":1,"Note":null},{"ExamID":3964,"Question":"6. 對公開說明書之重要內容記載，能證明已經合理調查，並有正當理由確認其簽證或意見為真實者，而不負賠償責任者，係下列何人？ (A)發行人 (B)職員 (C)證券承銷商 (D)專門職業或技術人 員 ","Answer":"D","Year":110,"Quarter":3,"Name":"110年證券商業務員第3次證券交易相關法規與實務","Type":1,"Note":null},{"ExamID":3965,"Question":"7. 依「證券交易法」規定，下列有關私募有價證券之敘述，何者正確 ？ (A)私募普通公司債，其發行總額，除經主管 機關徵詢目的事業中央主管機關同意者外，不 得逾全部資產減去全部負債餘額之百分之二百 (B)私募對象有條件限 制，且其人數不得超過 30 人 (C)有價證券私募之應募人 2 年內原則上不得再行賣出 (D)有價證券之私募及 再行賣出，不得為一般性廣告或公開勸誘之行為 ","Answer":"D","Year":110,"Quarter":3,"Name":"110年證券商業務員第3次證券交易相關法規與實務","Type":1,"Note":null},{"ExamID":3966,"Question":"8. 試問下列何種方式符合「證券交易法」第一百五十七條之一第六項有重大影響公司支付本息能力之消息的公開方式？ (A)兩家以上的地方性 報紙 (B)一家以上全國性電 視新聞 (C)公司輸入公開資訊觀測站 (D)揭示於公司網頁 ","Answer":"C","Year":110,"Quarter":3,"Name":"110年證券商業務員第3次證券交易相關法規與實務","Type":1,"Note":null},{"ExamID":3967,"Question":"9. 下列何種人對公司之上市股票，於取得後六個月內再行賣出，或於賣出後六 個 月 內 再 行 買 進 ，因而獲得利益者，公司不得請求將其利益歸於公司 ？ (A)持股百分之五之股 東 (B)公司董事 (C)公司監察人  (D)公司經理人 ","Answer":"A","Year":110,"Quarter":3,"Name":"110年證券商業務員第3次證券交易相關法規與實務","Type":1,"Note":null},{"ExamID":3968,"Question":"10. 證券商每設置一家國內分 支機構，應於開業前一次繳存交割結算基金新臺幣多少元？ (A)一百萬元 (B)三百萬元 (C)五百萬元 (D)一千萬元 ","Answer":"B","Year":110,"Quarter":3,"Name":"110年證券商業務員第3次證券交易相關法規與實務","Type":1,"Note":null},{"ExamID":3969,"Question":"11. 某證券商（非由金融機構兼營）之稅後盈餘為二十億元，依規定須提列多少特別盈餘公積？ (A)2 億元 (B)4 億元 (C)6 億元 (D)8 億元 ","Answer":"B","Year":110,"Quarter":3,"Name":"110年證券商業務員第3次證券交易相關法規與實務","Type":1,"Note":null},{"ExamID":3970,"Question":"12. 專業證券商（非由金融機構兼營證券業務者）之股東，不得擔任公司制臺灣證券交易所之下列何種職務？ (A)董事  (B)監察人  (C)經理人  (D)選項(A)(B)(C)職務 皆不得擔任 ","Answer":"C","Year":110,"Quarter":3,"Name":"110年證券商業務員第3次證券交易相關法規與實務","Type":1,"Note":null},{"ExamID":3971,"Question":"13. 若證券自營商僅經營自行買賣具證券性質之虛擬通貨業務者，其最低實收資本額應 為新臺幣（沒有分支機構）： (A)1 億元 (B)3 億元 (C)5 億元 (D)10 億元 ","Answer":"A","Year":110,"Quarter":3,"Name":"110年證券商業務員第3次證券交易相關法規與實務","Type":1,"Note":null},{"ExamID":3972,"Question":"14. 現行集中市場有價證券買賣交割之方式為何？ (A)交付 (B)登記 (C)集保帳簿劃撥 (D)背書後交付 ","Answer":"C","Year":110,"Quarter":3,"Name":"110年證券商業務員第3次證券交易相關法規與實務","Type":1,"Note":null},{"ExamID":3973,"Question":"15. 下列證券商辦理有價證券融資融券業務之敘述，何者有誤？ (A)證券商應與客戶簽 訂融資融券契約，並開立信用帳戶 (B)客戶開立信用帳戶 以一客戶開立一信用帳戶為限 (C)證券商受理客戶開立信用帳戶，可不辦理徵信 (D)證券商與客戶訂立 之委託買賣契約終止時，應註銷其信用帳戶 ","Answer":"C","Year":110,"Quarter":3,"Name":"110年證券商業務員第3次證券交易相關法規與實務","Type":1,"Note":null},{"ExamID":3974,"Question":"16. 證券商相互間所生爭議應採仲裁程序，則下列選定仲裁人之程 序何者正確？ (A)當事人事先以書面 約定 (B)仲裁人得為二人以 上之雙數 (C)法人機構得為仲裁人 (D)仲裁人需具法官身 份 ","Answer":"A","Year":110,"Quarter":3,"Name":"110年證券商業務員第3次證券交易相關法規與實務","Type":1,"Note":null},{"ExamID":3975,"Question":"17. 有關公開發行公司股東常會及臨時股東會之召集，下列敘述何者錯誤？ (A)股東常會，每年至 少召集一次  (B)股東臨時會，於必 要時召集之 (C)股東常會之召集，應於二十日前通知各股東 (D)臨時股東會之召集 ，應於十五日前通知各股東 ","Answer":"C","Year":110,"Quarter":3,"Name":"110年證券商業務員第3次證券交易相關法規與實務","Type":1,"Note":null},{"ExamID":3976,"Question":"18. 有關「公司法」之公司，下列敘述何者正確？ (A)外國公司在中華民 國境內營業無須經我國政府許可 (B)公司以其本公司所 在地為住所 (C)受本公司管轄之分支機構稱 為子公司 (D)是否為外國公司， 依負責人國籍定之 ","Answer":"B","Year":110,"Quarter":3,"Name":"110年證券商業務員第3次證券交易相關法規與實務","Type":1,"Note":null},{"ExamID":3977,"Question":"19. 依公開發行公司審計委員會行使職權辦法，審計委員會應至少__召開一次 ？ (A)每月 (B)每季 (C)每半年 (D)每年 ","Answer":"B","Year":110,"Quarter":3,"Name":"110年證券商業務員第3次證券交易相關法規與實務","Type":1,"Note":null},{"ExamID":3978,"Question":"20. 下列關於公開發行公司審計委員會召集之敘述，何者正確 ？ (A)審計委員會應至少 每半年召開一次 (B)審計委員會之召集 ，應載明召集事由，於十日前通知委員會各獨立董事成員 (C)審計委員如不能親自出席，得以視訊參與會議 (D)審計委員會之決議 ，應有全體成員三分之二以上之同意 ","Answer":"C","Year":110,"Quarter":3,"Name":"110年證券商業務員第3次證券交易相關法規與實務","Type":1,"Note":null},{"ExamID":3979,"Question":"21. 依「證券交易法」之規定，得請求懲罰性民事賠償的是： (A)短線交易行為 (B)內線交易行為 (C)人為炒作股票行為 (D)不實公開說明書 ","Answer":"B","Year":110,"Quarter":3,"Name":"110年證券商業務員第3次證券交易相關法規與實務","Type":1,"Note":null},{"ExamID":3980,"Question":"22. 證券商流動負債總額，不得超過其流動資產總額之多少？ (A)百分之五十 (B)百分之百 (C)百分之一百五十 (D)百分之二百 ","Answer":"B","Year":110,"Quarter":3,"Name":"110年證券商業務員第3次證券交易相關法規與實務","Type":1,"Note":null},{"ExamID":3981,"Question":"23. 依現行「證券交易法」規定，公開發行公司設置審計委員會 者，未 經 審 計 委 員 會 通 過 之 事 項 ，何者不得由全體董事以三分之二以上同意取而代之？ (A)重大資產或衍生性 商品交易  (B)涉及董事自身利害 關係之事項 (C)內部控制制度有效性之考核  (D)年度財務報告及須 經會計師查核簽證之第二季財務報告 ","Answer":"D","Year":110,"Quarter":3,"Name":"110年證券商業務員第3次證券交易相關法規與實務","Type":1,"Note":null},{"ExamID":3982,"Question":"24. 公司制證交所之董事、監察人至少應 有多少是由主管機關指派非股東之有關專家任之？ (A)三分之一 (B)二分之一 (C)三人 (D)五人 ","Answer":"A","Year":110,"Quarter":3,"Name":"110年證券商業務員第3次證券交易相關法規與實務","Type":1,"Note":null},{"ExamID":3983,"Question":"25. 臺灣證券交易所之組織型態為何？ (A)股份有限公司 (B)財團法人 (C)有限公司 (D)人民團體 ","Answer":"A","Year":110,"Quarter":3,"Name":"110年證券商業務員第3次證券交易相關法規與實務","Type":1,"Note":null},{"ExamID":3984,"Question":"26. 發行人募集與發行有價證券，自申報生效通知到達之日起，逾一定時日尚未募足並收足現金款項者，金融監督管理委員會得撤銷或廢止其申報生效。其一定時日是指： (A)一個月 (B)二個月 (C)三個月 (D)半年 ","Answer":"C","Year":110,"Quarter":3,"Name":"110年證券商業務員第3次證券交易相關法規與實務","Type":1,"Note":null},{"ExamID":3985,"Question":"27. 承銷制度中公開抽籤配售最大優點是： (A)公平  (B)承銷價格最接近市 價  (C)時效快  (D)社會成本最低 ","Answer":"A","Year":110,"Quarter":3,"Name":"110年證券商業務員第3次證券交易相關法規與實務","Type":1,"Note":null},{"ExamID":3986,"Question":"28. 公開發行公司辦理現金增資者，其在現金增資運用計畫完成前，應於年報中揭露何種資訊？ (A)現金增資專戶存儲 動支情形 (B)現金增資運用計畫 金額及其計畫內容 (C)現金增資金額  (D)現金增資計畫執行 進度 ","Answer":"D","Year":110,"Quarter":3,"Name":"110年證券商業務員第3次證券交易相關法規與實務","Type":1,"Note":null},{"ExamID":3987,"Question":"29. 上市或上櫃公司股票發行人依規定申請現金發行新股時，原則上係於金融監督管理委員會受理申報書之日起屆滿多少營業日始生效力？ (A)15 個 (B)12 個 (C)10 個 (D)7 個 ","Answer":"B","Year":110,"Quarter":3,"Name":"110年證券商業務員第3次證券交易相關法規與實務","Type":1,"Note":null},{"ExamID":3988,"Question":"30. 下列有關指數投資證券（ETN）之敘述，何者為非 ？ (A)在證券市場交易  (B)無到期日  (C)由證券商支付與追蹤標的指數連結 之報酬 (D)申購/ 賣回均採現金 交付 ","Answer":"B","Year":110,"Quarter":3,"Name":"110年證券商業務員第3次證券交易相關法規與實務","Type":1,"Note":null},{"ExamID":3989,"Question":"31. 下列何者非槓桿型及反向型 ETF 之特性？ (A)具備每日調整機制   (B)追求單日達成正向 ／反向倍數之投資目標 (C)長期報酬率相對穩定不受複利效果影響  (D)複利效果將導致長 期報酬率大幅偏離標的指數報酬率 ","Answer":"C","Year":110,"Quarter":3,"Name":"110年證券商業務員第3次證券交易相關法規與實務","Type":1,"Note":null},{"ExamID":3990,"Question":"32. 金融機構之股東，委託信託事業或股務代理機構擔任徵求人時，委任股東資格條件之限制，以下何者為非？ (A)繼續一年以上持有   (B)持有已發行股份總 數 8%以上 (C)持有已發行股份總數 10%以上  (D)符合金融控股公司 公司法、銀行法、保險法所定大股東適格性規定 ","Answer":"B","Year":110,"Quarter":3,"Name":"110年證券商業務員第3次證券交易相關法規與實務","Type":1,"Note":null},{"ExamID":3991,"Question":"33. 下列何種事業非為集中保管劃撥作業之參加人？ (A)證券交易所 (B)證券商 (C)證券金融事業 (D)投信事業 ","Answer":"D","Year":110,"Quarter":3,"Name":"110年證券商業務員第3次證券交易相關法規與實務","Type":1,"Note":null},{"ExamID":3992,"Question":"34. 代辦股務機構，其辦理股務之業務人員中，應有 1/3 以上具備一定資格條件之一，且不得少於五人，一定資格條件為： (A)證券商高級業務員 或業務員 (B)股務作業實務經驗 三年以上 (C)股務作業測驗合格  (D)選項(A)(B)(C)皆可 ","Answer":"D","Year":110,"Quarter":3,"Name":"110年證券商業務員第3次證券交易相關法規與實務","Type":1,"Note":null},{"ExamID":3993,"Question":"35. 證交所買賣申報之競價方式為 ？ (A)集合競價及逐筆交 易 (B)逐筆交易及連續競 價 (C)集合競價及連續競價 (D)協議競價及逐筆交 易 ","Answer":"A","Year":110,"Quarter":3,"Name":"110年證券商業務員第3次證券交易相關法規與實務","Type":1,"Note":null},{"ExamID":3994,"Question":"36. 投資人開立買賣上市有價證券帳戶時，證 券經紀商應依何種順序編列開戶帳號？ (A)開戶順序 (B)財力大小 (C)身分證編號順序 (D)由投資人選擇 ","Answer":"A","Year":110,"Quarter":3,"Name":"110年證券商業務員第3次證券交易相關法規與實務","Type":1,"Note":null},{"ExamID":3995,"Question":"37. 經核准終止上市之有價證券，證交所應於實施日幾日前公告？ (A)7 日 (B)12 日 (C)15 日 (D)20 日 ","Answer":"D","Year":110,"Quarter":3,"Name":"110年證券商業務員第3次證券交易相關法規與實務","Type":1,"Note":null},{"ExamID":3996,"Question":"38. 申請上市公司之設立年限，應依公司法設立登記至少： (A)已逾五個完整會計 年度 (B)已逾四個完整會計 年度 (C)已滿五年以上  (D)已滿三年以上 ","Answer":"D","Year":110,"Quarter":3,"Name":"110年證券商業務員第3次證券交易相關法規與實務","Type":1,"Note":null},{"ExamID":3997,"Question":"39. 股票申請上櫃者，至少須經幾家以上之證券商以書面推薦之？ (A)二家 (B)三家 (C)四家 (D)五家 ","Answer":"A","Year":110,"Quarter":3,"Name":"110年證券商業務員第3次證券交易相關法規與實務","Type":1,"Note":null},{"ExamID":3998,"Question":"40. 經證交所列為處置證券，並以人工管制之撮合 終端機執行撮合作業者，該撮合作業約幾分鐘撮合一次？ (A)1 分鐘 (B)3 分鐘 (C)5 分鐘 (D)10 分鐘 ","Answer":"C","Year":110,"Quarter":3,"Name":"110年證券商業務員第3次證券交易相關法規與實務","Type":1,"Note":null},{"ExamID":3999,"Question":"41. 具備下列何項資格可為推薦股票上櫃之證券商？ (A)具承銷商和櫃檯買 賣經紀商資格 (B)具自營商和櫃檯買 賣經紀商資格 (C)具經紀商和櫃檯買賣經紀商資格 (D)具證券承銷商及櫃 檯買賣自營商資格 ","Answer":"D","Year":110,"Quarter":3,"Name":"110年證券商業務員第3次證券交易相關法規與實務","Type":1,"Note":null},{"ExamID":4000,"Question":"42. 逐筆交易制度中，若委託不能全部成交時，則全數取消不予成交，此委託方式為？ (A)ROD (B)IOC (C)FOK (D)ICO ","Answer":"C","Year":110,"Quarter":3,"Name":"110年證券商業務員第3次證券交易相關法規與實務","Type":1,"Note":null},{"ExamID":4001,"Question":"43. 現行櫃檯證券經紀商受託買賣股票，一般向委託人收付款券採下列何者方式？ (A)客戶與客戶自行支 付 (B)由買方證券商向賣 方證券商辦理 (C)由賣方證券商向買方證券商辦理 (D)帳簿劃撥 ","Answer":"D","Year":110,"Quarter":3,"Name":"110年證券商業務員第3次證券交易相關法規與實務","Type":1,"Note":null},{"ExamID":4002,"Question":"44. 一般企業申請股票在櫃檯買賣，其最低實收資本額為新臺幣： (A)五千萬元 (B)一億元 (C)二億元 (D)五億元 ","Answer":"A","Year":110,"Quarter":3,"Name":"110年證券商業務員第3次證券交易相關法規與實務","Type":1,"Note":null},{"ExamID":4003,"Question":"45. 委託人申請以現券償還融券者，證券商應將其融券賣出價款及融券保證金在次幾 個營業日前交付委託人？ (A)一個營業日 (B)二個營業日 (C)三個營業日 (D)四個營業日 ","Answer":"B","Year":110,"Quarter":3,"Name":"110年證券商業務員第3次證券交易相關法規與實務","Type":1,"Note":null},{"ExamID":4004,"Question":"46. 有關上櫃公司編製及申報企業社會責任書，下列敘述何者錯誤 ？ (A)股本達新臺幣五十 億元以上者應編製 (B)食品工業、化學工 業或金融 業者，即使股本未達新臺幣五十億元也應編製 (C)股本未達新臺幣五十億元的餐飲業則不一定需要編製 (D)無論為何種行業，編 製的企業社會責任書均需揭露非擔任主管職務之全時員工薪資平均數及中位數","Answer":"C","Year":110,"Quarter":3,"Name":"110年證券商業務員第3次證券交易相關法規與實務","Type":1,"Note":null},{"ExamID":4005,"Question":" 47. 下列何者可用來抵繳融資融券差額？ (A)美元計價 ETF 之受 益憑證 (B)上櫃中央登錄公債 (C)全額交割之上市股票 (D)選項(A)(B)(C)皆可 ","Answer":"B","Year":110,"Quarter":3,"Name":"110年證券商業務員第3次證券交易相關法規與實務","Type":1,"Note":null},{"ExamID":4006,"Question":"48. 證券商應多久計算每一信用帳戶之整戶及各筆融資融券擔保維持率？ (A)每日 (B)每週 (C)每月 (D)每季 ","Answer":"A","Year":110,"Quarter":3,"Name":"110年證券商業務員第3次證券交易相關法規與實務","Type":1,"Note":null},{"ExamID":4007,"Question":"49. 辦理融資融券信用交易業務證券商，必須有經營哪一種證券業務？ (A)經紀 (B)公債 (C)自營 (D)承銷 ","Answer":"A","Year":110,"Quarter":3,"Name":"110年證券商業務員第3次證券交易相關法規與實務","Type":1,"Note":null},{"ExamID":4008,"Question":"50. 目前證券商營業處所受託買賣有價證券的交易手續費上限為多少？ (A)千分之零點二八  (B)千分之一點四二五  (C)千分之一  (D)千分之三 ","Answer":"B","Year":110,"Quarter":3,"Name":"110年證券商業務員第3次證券交易相關法規與實務","Type":1,"Note":null}]